港鐵又可按機制加價 6月加幅勢逾3.2%

港鐵票價長期有加無減，今年勢再按法定機制「奉旨」加價。去年港鐵推出特別優惠，將調整票價幅度壓低至未能啟動加價水平，乘客罕有享受凍結票價1年。不過，去年按機制計算的1.49%加幅，要帶到今年「加番夠」。統計處今公佈去年12月通脹為1.7%，連同帶到今年的累積加幅，港鐵足以再次啟動加價，按初步數據估算，港鐵6月加幅勢將逾3.2%。

港府去年提早與港鐵檢討票價調整機制，但解決連年加價問題無果，港鐵罕只有提供額外優惠，將按法定機制加價幅度減10%，令票價調整幅度降至1.49%，變相凍結票價一年。不過按機制要求，該1.49%調整幅度將帶到今年累積計算。啟動票價調整機制的兩組數據中，其中一組去年12月通脹率剛出爐，數字為1.7%，足以令港鐵於今年6月「奉旨」加價。

票價調整機制內，另一組用作計算票價的運輸業工資指數，一般於每年3月底公佈。若按去年首3季運輸業工資指數平均變動為3%作估算，今年6月港鐵勢加價逾3.2%。

票價調整機制雖然有設立封頂機制，加幅不能超出去年第4季家庭月入中位數按年變幅，有關數據仍有待統計處公佈，不過參考前一季數據，相關數字達4.31%。即封頂機制再次無法發揮作用。另外，特首林鄭月娥去年在《施政報告》提出交通費補貼計劃，最快要到明年初才實施，但港鐵一般於6月中加價，即港人至少有半年未能取得補貼下「焗捱」貴車費。

唔加價點維持成日壞車既服務呀？

住係九龍東我完全唔覺

旺角返藍田已經貴過巴士
仲要唔到我屋企

個有加無減機制幾時先可以review同改左佢?

藍田JJ here, 出尖沙咀紅磡都係MTR 貴過九巴 又迫又冇位坐
九巴藍田搭215X 去尖沙咀同紅磡一帶快靚正同平

永遠加價機制勁恐怖

上年先知冇加既加幅
今年會加返

巴士個價係跟住地鐵尾
不過地鐵一加巴士一定跟住加

上次個罰款咁快就要問市民拎返拿

66

老人八達通全面進場

有加無減機制，真係恐能怖過共慘黨

九巴最開心

屌你老母！
我早半個鐘起身搭巴士都唔撚益你on9狗鐵

再加真係周街長者卡

又一次證明係細節 呃晒港豬落搭

買66對沖下

壞車係世界級

其實港鐵真係好貴

買港鐵股票無得輸

你計返工資水平你支一定係世界級